翁山蘇姬怎麼了？演喜劇諷刺當局 緬甸7人恐被關4年

翁山蘇姬上任後，緬甸對於異議份子的打擊竟比軍政府時期有過之而無不及，有7名年輕男女演出喜劇諷刺當局，全都被捕受審。（歐新社）

〔即時新聞／綜合報導〕緬甸過去的民權運動者翁山蘇姬怎麼了？自上任後除了放任軍隊屠殺羅興亞人的爭議之外，如今又有7名年輕男女因為參與了諷刺當局和軍隊的喜劇，全都被捕受審。

據《BBC》報導，在一場傳統節日上演出喜劇後，女孩蘇雅達娜敏（Su Yadanar Myint）面臨了4年的有期徒刑。在過去50多年來的軍政府時期，這看起來很正常，但翁山蘇姬掌權後，竟比起獨裁政府有過之而無不及，目前已有更多的人權運動家、藝術家、記者遭到拘捕。

一名被捕喜劇演員的母親悲憤吶喊，「她（女兒）真的有犯罪嗎？她有犯下任何類似於搶劫的罪行嗎？為什麼政府要這樣對待她？」民主活動人士表示，緬甸這樣的做法，無疑會讓越來越多的批評者沉默，並嚴重打擊言論自由。

呢條友咩事搞到咁

獨裁總統嘅女
係咁上下

有咗權力囉 俾着係你都可能係咁

為左實現真正民主，將所有仇恨集中係自己身上

魯魯修咩

if you cant beat them?
黑暗兵法 虛與委蛇?
睇唔透

佢自己腐化姐 邊有咁多點解

權力使人腐敗

一有權 民主女神都變習近平

乜撚野翁山蘇姬呀

亞洲又一賤種
掌權即變面，唔識制衡

台灣譯名

我由細到大都係聽到叫 昂山素姬

你俾我同你做都可能係咁 問題係人性係醜惡

典型示範燈仔夢想，打倒極權做極權

女人有權力既結果

原來係寫昂山素姬

權力遊戲現實版

屠龍勇士長出了惡龍的角

當年美國想用民主圍2堵中國先俾佢上位 但又驚失去控制咪咁。

翁山蘇姬？

美國佬左膠養出黎既魔鬼